"Bijna" Saint Antoine sliep, de Defarges sliep: zelfs de wraak sliep met haar gekortwiekt kruidenier en de drum is in rust.
De trommel is de enige stem in Saint Antoine dat bloed en haast niet veranderd was.
De wraak, als hoeder van de trommel, had hem wakened up en hadden dezelfde toespraak uit hem vóór de Bastille viel, of oude Foulon werd in beslag genomen; niet zo met de schorre tonen van mannen en vrouwen in Saint Antoine's schoot.
XXIII.
Brand stijgt er een wijziging op het dorp waar de fontein viel, en waar de mender van wegen ging dagelijks naar hamer uit de stenen op de snelweg die wijsheden brood kan dienen voor patches om zijn arme onwetende ziel en zijn slechte verminderde samen.
De gevangenis op de rots was niet zo dominant als van weleer; er waren soldaten te beschermen, maar niet veel; er waren officieren die guard soldaten, maar niemand wist wat zijn mannen zou doen - dan dit: dat het waarschijnlijk niet wat hij was veroordeeld.
Wijd en zijd een geruïneerd land, waardoor niets dan ellende.
Elke green leaf, elk grassprietje en blad van graan, werd als noodrijpe en slecht als de ellendige mensen.
Alles was gezwicht, zuiver en melodramatisch, onderdrukte en gebroken.
Woonvoorzieningen, hekken, gedomesticeerde dieren, mannen, vrouwen, kinderen, en de bodem van de boring - alle versleten .
Monseigneur (vaak een valabele individuele gentleman) was een nationale zegen gaf een ridderlijk tone tot dingen, was een beleefde voorbeeld van luxe en lichtend leven, en veel meer op gelijke doel; niettemin, Monseigneur als een klasse had een of andere dingen gebracht.
Vreemd dat de schepping, die uitdrukkelijk voor Monseigneur, moet zo snel uitgewrongen droog en uitgeperst!
Er moet iets kortzichtig in de eeuwige regelingen, zeker!
Zodoende was echter tot en met de laatste druppel bloed zijn geëxtraheerd uit de vuursteentjes en de laatste schroef van het rack zijn gedraaid zo vaak dat haar aankopen verkruimeld en nu gedraaid en gekeerd met niets te bijten, Monseigneur begon te lopen afstand van een fenomeen zo laag en onberekenbaar.
Maar dit was niet de verandering op het dorp en op menig dorp bevalt .
Voor tal van jaren verstreken, Monseigneur had geperst en uitgewrongen en er was zelden gesierd met zijn aanwezigheid, behalve voor de geneugten van de chase--nu gevonden in jagen de mensen; nu wordt aangetroffen in de jacht beesten, voor wier behoud Monseigneur bekoorde gemaakt van barbaarse en dorre wildernis.
Nee.
De wijziging bestond in het uiterlijk van vreemde gezichten van lage kaste, veeleer dan in de verdwijning van de hoge kaste, gebeeldhouwd en anderszins verfraaid en verfraaien van monseigneur.
In deze tijden, zoals de mender van wegen werkte, eenzame, in de stof, niet vaak verontrustend zelf te denken dat stof was hij en aan stof moet hij terug, voor het merendeel teveel bezet in denken hoe weinig hij had voor het avondeten en hoeveel meer zou hij eten als hij had it--in deze tijden, als hij zijn ogen uit zijn eenzame arbeid en bekeken het vooruitzicht, zou hij zien ruig figuur komt op voet, was ooit een zeldzaamheid in die onderdelen, maar was nu een frequente aanwezigheid.
Als het geavanceerde, mender van wegen zou herkennen zonder verbazing, dat was een langharige blonde man, bijna barbarian aspect, hoog, klompen die onhandige zelfs voor de ogen van een mender van wegen, duister, ruig, swart, steeped in de modder en het stof van vele snelwegen, bedompte met het moerassige vocht van vele lage gronden, bestrooid met de doornen en bladeren en mos van vele paadjes door bos.
